韓國瑜團隊稱支持香港人五大訴求

作為韓國瑜兩岸事務顧問，本身是文化大學社會科學院院、曾任陸委會副主委趙建民接受《立場新聞》專訪時，將蔡英文民望上的領先，解釋為「炒作一國兩制議題」、「打中國牌」。

趙建民形容，民進黨過去三年政績非常不理想，沒有任何政策能獲得大多數人的支持，無論是能源政策、年金改革，以至同性婚姻合法化，每一項都極具爭議。而習近平的《告台灣同胞書》以及香港抗爭運動，成為她扭轉民意的兩大因素。

「她最後也沒有其他的牌可打，就開始打『中國牌』。」

他狠批蔡英文一直以「中國匪諜」、「今日香港，明日台灣」等概念恐嚇選民，將今次大選形容成「民主」與「統一」之間的選擇，甚至用「亡國感」操作選舉，「這是非常不負責任的，但卻很有用」。

蔡英文除了積極批評一國兩制，亦多次表明不接受「九二共識」。最近的新年講話中，她更形容中國利用九二共識掏空中華民國，「我們必須更加堅定，捍衛國家主權」。

而標榜九二共識的韓國瑜，自然被國際輿論形容為「親中」，趙建民就大呼無辜：「我們主張（兩岸）接觸，減低敵意，怎叫做『親』？……我們只是 simply want peace，怎可說是 pro-China？在很多方面我們都是 against China，包括在民主方面。」

承諾若韓國瑜當選 從寬處理流亡抗爭者

「執政黨說的守護台灣、香港民主，是為了選舉，不是真的嘛。」對於蔡英文高調支持香港的抗爭運動，趙建民如此評價。

他指出，國民黨希望香港爭取民主價值，同時能夠回復穩定繁榮，「但看起來執政黨希望香港繼續亂下去，這樣好像對他們選舉比較有利」。他狠批民進黨不讓陳同佳來台受審（註），就是要炒作一國兩制議題：「我們認為陳同佳在台灣犯罪，當然要回來受審，這是我們司法主權。總統不是一天到晚說台灣主權嗎？這司法主權為什麼不提？」

他表明國民黨支持香港爭取民主、雙普選，亦支持香港示威者的五大訴求，「唯一不贊成的，是釋放所有被捕者，這個我們不贊成。合法抗爭的我們支持立即釋放，非法抗爭的，例如破壞、傷人，我們不能贊成」。

五大訴求 唯一不贊成釋放所有被捕者

反送中運動持續半年，大量示威者被捕，有部分人從不同途徑逃亡到台灣。新任總統會如何對待逃亡者，亦備受港人關注。《港澳條例》第18條訂明，對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助。

趙建民表明，《港澳條例》如有任何不足，韓國瑜願意檢討。他指泛藍一向比較守法，會根據法律處理港人在台停留的事，亦同情香港民主運動，「我們絕不會做出不人道的事情」，但被追問能否承諾一旦執政後不會將流亡抗爭者送回香港，他沒有正面回應，僅稱會根據《港澳條例》「從寬」處理。

韓國瑜比我既feel似低配版特朗普

投左共嘅國民黨都好信?

侵係選舉承諾差唔多做曬咁制 係淨返收唔到黑西哥錢

果件支那賤畜做過咩 山海經樂園？

唔想俾你支持
唔該死開啲

選舉近了

咪玩啦
佢連幫侵侵瀨鞋都未夠班

拎支國瑜同侵比係侮辱侵

他表明國民黨支持香港爭取民主、雙普選，亦支持香港示威者的五大訴求，「唯一不贊成的，是釋放所有被捕者，這個我們不贊成。合法抗爭的我們支持立即釋放，非法抗爭的，例如破壞、傷人，我們不能贊成」。
佢知乜叫缺一不可架呵？

唯一不贊成釋放所有被捕者

佢知唔知五大訴求係乜撚嘢呀

算吧啦

行開啦發大財

屌你啦,侵侵係痴線,但講得出做得到,實事求事
朝鮮魚9up多過做點同侵侵比?
侵侵係跑車,朝鮮魚最多咪回力車,你會唔會話回力車係跑車既低配版

比個機會阿瑜啦 佢選到應該做到野既😥

走啦

尋日先話唔可以放勇武派 , 其實佢知唔知五大訴求有啲乜 ?

死撚開，唔該晒

[size=5]已做日文tweet 蔡英文新廣告
強調香港人睇 好心傷

RT

話支持五大，又有一樣唔支持
即係唔支持啦扮咩

喂 企開d啦屌你老母

收皮啦

他表明國民黨支持香港爭取民主、雙普選，亦支持香港示威者的五大訴求，「唯一不贊成的，是釋放所有被捕者，這個我們不贊成。合法抗爭的我們支持立即釋放，非法抗爭的，例如破壞、傷人，我們不能贊成」

支持5大訴求，但否定最重要個一樣

岩呀，賣台方面確係做到野

當我地on9仔啊？

個頭屌完，轉頭又支持

Korea fish 算鳩數，條友連國民黨都可以出賣比共產黨，何況香港？

姐係中共肯俾雙普選？

一個冇creditiblity 嘅人
講乜都唔使理會

高雄發大財未啊

信佢一成 賓周都變形

淨係佢講唔釋放義士，當我哋手足係condom已經知道係仆街
連曾肉成都話要特赦，呢條仆街話唔得

5=4
又係毅進讀

又尻up?

唯一不贊成的，是釋放所有被捕者，這個我們不贊成。合法抗爭的我們支持立即釋放，非法抗爭的，例如破壞、傷人，我們不能贊成

咁都叫支持?
不如話支持五大訴求，只係唔支持雙普選、釋放義士、撤回暴動定性、成立獨立調查委員會啦

佢支持晒 都冇所謂佢又唔係香港特首
但拘捕者或 通緝者有機會逃去台灣， 咁咪否定呢一行
咪可以 順理成章同班台灣藍c 灌輸 抗爭者係 罪犯訊息， 佢而家目標都係冧掂台灣人姐

高雄市長發大財

可以試下推比蝗國小粉紅睇
推到佢兩邊都唔係人

廢好多

shut the fuck up冇人要你支持

韓國瑜=賣魚勝
侵=我大把錢

佢識鬼咩

韓國瑜娶有錢老婆
侵就有老豆家產

蔣生嬲到彈出黎啦

五大訴求 唯一不贊成釋放所有被捕者

咁樣仲叫支持五大訴求？缺一不可喎!

此post 已完

小心中共清算你呀 二五瑜

五大訴求 唯一不贊成釋放所有被捕者

仲有 佢唔係侵侵低配，最大分別佢無守信用。

侵侵言出必行

吃喝玩樂挽嗰五個？

含撚啦國民黨

吃喝玩樂挽

講就好聽
但我隻狗都唔信

佢答應佢老闆中共的事 係一定做得到

我地依家全球要天滅中共呀。寒割愚太遲啦。早半年就多謝你既。

五大訴求 缺一不可

信佢一成，雙目失明！

開空頭支票佢就叻 做左市長之後一樣野都冇完成到呀

話國民黨係民建聯又未到，但一定就係香港嘅民主派，永續92共識，繼續呃飯食，得閒賣下台，得閒又反下共，最緊要隻Game 有得玩

「吃喝玩樂玩」

Shows his true colors

你9up少陣啦

支你老母

共諜都好信

收皮

慳啲啦

返去望你啲男校同學既大腿啦死基佬
唔好係度吹水啦

選完咪反轉豬肚

信共產黨係戇鳩

高雄市長唔係機會?
高雄發咗大財未?

反正我都冇票 同我講都冇用

哂氣啦
由佢把口講出黎會為高雄做既野一件都無做過
係開會時被議員質詢既問題無一條自己答
依家仲要由你團隊出黎作出承諾 我真係唔知有咩說服力

淨返唔夠一個星期
會唔會民意逆轉呢

算把啦 光頭佬
全世界都知你係支共派出嚟
就算班台豬on99俾你當選 你都冇運行啦

唔計以前啲恩恩怨怨
而家嘅民主派好過國民黨

起碼肯打國際線

共狗
割

連自己嘅原則都唔清唔楚，騎曬牆咁，叫人點撐你呀

不過撐你果啲都無腦，你講乜7都盲撐

咁係因為有民建聯坐埋佢地個位，冇咗民建聯，民主派又會歸位

快d問佢係邊5大

不了

慳d，係要講幾個月前就好講

仲要得淨係支持4樣

收皮啦屌 係人都知你中共果邊啦

同民建聯一樣 選前一分鐘講人話

到冇咗民建聯嘅時候
都已經支爆 建國 建軍 有民主
到時仲驚閪咩

大家團結打撚死咗中共先啦

92共識
請問國民黨發言人女兒說的祖國是中華民國還是中華人民共和國?

性愛魔天輪

韓國瑜當選

我送你六個字
慘慘慘
貪貪貪

貪中共的錢
把台灣搞得污煙漳氣

唔洗你條臭魚支持，收皮啦
咪撚痴埋嚟添呀！
幫習大大奶屎眼啦

又扮
俾佢當選分分鐘轉個頭將去咗台灣嘅手足送晒中

借位, 快手啲簽...仲欠 72,255...

收皮啦返唔到轉頭

仲有個迪士妮

唔係個個痴線佬都等於侵

偽黃仲衰過藍，打撚柒佢

連登仔我要話畀你聽 ,
一個唔諗住兌現承諾嘅人係可以對你作出任何承諾

發大財

韓國瑜不了

件垃圾支唔支持都唔關我事

唔撚駛要你個二五仔支持

何俊仁條撚樣想玩兩邊特赦特赦埋強姦警和左單野
係比我篤完先潛左
自此就有成堆飯民假acc招呼我

唔好再覺得飯民老野係好人, 係大把人暗中夾住班撚屌

又唔係佢自己出聲講

唔講選總統打咩牌 市長個位都未坐暖就想做總統 當高雄人condom?

吃喝玩樂玩 嗰五大訴求？

呢條柒魚 出哂名言而無信

中聯辦支持。

光頭魚知自己時日無多

五大訴求 唯一不贊成釋放所有被捕者

佢支持係支共果五大訴求？

如果我有得投，我會投韓國輸

講緊選總統呀
比個機會?衰左係咪你負責呀
個個都比個機會，呀豬呀狗都選得啦

死撚開啦依家割你蓆呀光頭閪

侵侵個位差唔多係地球揸FIT人 緊係想做乜都得

巴打
講野唔好咁戇鳩啦

收皮啦
台灣朋友所講 佢得把口 口外部
成撚日開空頭支票
利申台灣留過學

韓國瑜食人血饅頭

睇黎中聯辦俾佢講 佢先會講 香港普選近了

On9

支持你老母,你返大陸豬奶啦,柒頭.

嘩 搵佢同個識做生意既富豪比

支持你老母

同毛澤東一撚樣1945年支持蔣委員